\begin{exercice*}\label{2SP1_E_mediane}\ExerciceRefMethode{2SP1_M_mediane}\\Monsieur Chasles, professeur de Mathématiques, s'est rendu compte qu'une grande
majorité de ses élèves de 2\ieme\ ne connait pas les identités remarquables. 
Il a décidé de leur faire une petite interrogation de \umin{5} tous les jours pour
les encourager à les apprendre. Il arrêtera quand la médiane des notes, sur 5,  sera
strictement supérieure à 4.
Voici les notes d'aujourd'hui:\\
 2; 2; 2; 5; 1; 4;  4; 0; 5; 5; 5; 5; 4; 2; 1; 2; 5; 5; 5; 5; 3; 0; 4; 2; 1; 5;
5; 5; 3; 4; 2; 5; 5.
\begin{enumerate}
    \item Y aura-t-il une interrogation demain? Justifier.
    \item Reformuler plus simplement la condition de M.~Chasles pour qu'il
        arrête ses interrogations.  
\end{enumerate}
\begin{corrige}
\begin{enumerate}
~\\
\item oui \item  Au moins 17 élèves ont 5/5.
\end{enumerate}
\end{corrige}
\end{exercice*}
